---
title: "Podcasting, il tuo nome è feed"
date: 2004-10-06
draft: false
tags: ["ping"]
---

L'ultimissima tendenza che mette al centro del mondo il miglior player di musica che c'è

Il trucco sta in una versione di Rss, lo standard dei feed (quelli con cui ci facciamo arrivare notizie dai siti tramite programmi come NetNewsWire), che consente di allegare anche file.

I file possono essere musicali. A questo punto, inviare un feed che contiene la scaletta di una trasmissione radio completa dei brani, piuttosto che l'ultima compilation fatta dal famoso deejay o dell'amico a una festa, è questione di niente.

Niente, in questo caso, è avere un programma come <a href="http://www.ipodder.org">iPodderX</a>, in grado di leggere i feed e poi riversare tutto su iPod.

Un domani Macworld potrebbe avere il suo podcast. Il direttore suona… :-)

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>